Para implementar funcionalidades nativas específicas de cada sistema operacional (Android e iOS) para deletar ou editar itens de uma lista, você pode usar diferentes estratégias, aproveitando a flexibilidade do React Native e suas bibliotecas:

### 1. **Android: Swipe para exibir o menu**

Para implementar a funcionalidade de swipe para exibir um menu no Android, você pode usar a biblioteca [`react-native-swipe-list-view`](https://github.com/jemise111/react-native-swipe-list-view). Essa biblioteca permite que você crie listas onde os itens podem ser arrastados para os lados para revelar botões (como deletar ou editar).

### 2. **iOS: Long Press para exibir o menu**

Para o iOS, onde você deseja que um menu seja exibido ao segurar um item (long press), você pode usar o componente [`TouchableWithoutFeedback`](https://reactnative.dev/docs/touchablewithoutfeedback) ou `Pressable` com uma combinação de `onLongPress`. Alternativamente, você pode usar uma biblioteca como [`react-native-context-menu-view`](https://github.com/dominicstop/react-native-context-menu-view) para exibir menus contextuais nativos.

### Implementação:

#### 1. **Configurando para Android:**

```javascript
import React from 'react';
import { StyleSheet, Text, View } from 'react-native';
import { SwipeListView } from 'react-native-swipe-list-view';

export default function ExerciseList({ exercises }) {
  const renderItem = (data) => (
    <View style={styles.rowFront}>
      <Text>{data.item.name}</Text>
    </View>
  );

  const renderHiddenItem = (data, rowMap) => (
    <View style={styles.rowBack}>
      <Text>Edit</Text>
      <Text>Delete</Text>
    </View>
  );

  return (
    <SwipeListView
      data={exercises}
      renderItem={renderItem}
      renderHiddenItem={renderHiddenItem}
      rightOpenValue={-150}  // O valor negativo define o tamanho do menu que aparece ao arrastar
    />
  );
}

const styles = StyleSheet.create({
  rowFront: {
    backgroundColor: '#FFF',
    borderBottomColor: '#CCC',
    borderBottomWidth: 1,
    justifyContent: 'center',
    height: 50,
    paddingLeft: 20,
  },
  rowBack: {
    alignItems: 'center',
    backgroundColor: '#DDD',
    flex: 1,
    flexDirection: 'row',
    justifyContent: 'space-between',
    paddingLeft: 15,
  },
});
```

#### 2. **Configurando para iOS:**

```javascript
import React from 'react';
import { StyleSheet, Text, View, Pressable, ActionSheetIOS } from 'react-native';

export default function ExerciseList({ exercises }) {
  const onLongPressItem = (item) => {
    ActionSheetIOS.showActionSheetWithOptions(
      {
        options: ['Cancel', 'Edit', 'Delete'],
        destructiveButtonIndex: 2,
        cancelButtonIndex: 0,
      },
      (buttonIndex) => {
        if (buttonIndex === 1) {
          // Edit action
        } else if (buttonIndex === 2) {
          // Delete action
        }
      }
    );
  };

  return (
    <View>
      {exercises.map((item) => (
        <Pressable
          key={item.id}
          onLongPress={() => onLongPressItem(item)}
          style={styles.item}
        >
          <Text>{item.name}</Text>
        </Pressable>
      ))}
    </View>
  );
}

const styles = StyleSheet.create({
  item: {
    backgroundColor: '#FFF',
    borderBottomColor: '#CCC',
    borderBottomWidth: 1,
    padding: 20,
  },
});
```

### Explicação:

- **Android**: Usamos `SwipeListView` para implementar o gesto de arrastar para a esquerda, revelando um menu com opções (como editar ou deletar). O valor `rightOpenValue` define o quanto o item se moverá para a esquerda.

- **iOS**: Usamos `Pressable` e o método `onLongPress` para detectar quando o usuário pressiona longamente um item. Em seguida, usamos `ActionSheetIOS` para exibir um menu de ações nativo do iOS.

### Detecção do Sistema Operacional

Para condicionar a renderização desses componentes conforme o sistema operacional, você pode usar a função `Platform` do React Native:

```javascript
import { Platform } from 'react-native';

// No seu componente:
{Platform.OS === 'android' ? (
  <AndroidComponent />
) : (
  <IOSComponent />
)}
```

Com essa estratégia, você implementa as melhores práticas para cada sistema operacional, oferecendo uma experiência de usuário nativa e consistente.
